\section{Einführung in das Projekt}
\label{sec:intro}

Im Rahmen des Projekts implementieren die Student\_innen\footnote{Diese Schreibweise wird durchg\"angig verwendet, um alle m\"oglichen Personen gleichberechtigt anzusprechen, auch wenn sie
f\"ur den\_die Leser\_in vielleicht teilweise irritierend wirkt. Betrachten Sie dies als Reflektionsm\"oglichkeit! Mehr Informationen unter 
\url{http://de.wikipedia.org/wiki/Geschlechtergerechte_Sprache\#Sichtbarmachung} bei \glqq{}Gender Gap\grqq{}.}
in Gruppen von jeweils vier Personen eine Java-Version des Spiels \emph{\gameTitle.} Die Aufgabenstellung stellt zun\"achst das zugrundeliegende Spiel vor.

Die Aufgabe kann in vier verschiedenen \glqq Ausbaustufen\grqq\ bearbeitet werden, die jeweils eine unterschiedliche Punktzahl zur Gesamtnote beitragen. Die minimale Ausbaustufe muss zum Erreichen der Mindestpunktzahl \textbf{vollst\"andig} implementiert werden.

Ab Ausbaustufe I können nicht erreichte Punkte der gegebenen Ausbaustufe durch Elemente h\"oherer Ausbaustufen \glqq{}ausgeglichen\grqq{} werden. Projektabgaben, die \glqq{}zwischen\grqq{} Ausbaustufen liegen, bei denen also erwartete Inhalte fehlen oder zusätzliche Elemente eingebaut wurden, sind natürlich ebenfalls möglich; die Ausbaustufen geben nur eine grobe Orientierung vor. Beachten Sie dabei jedoch, dass die Ausbaustufen nach Schwierigkeitsgrad gruppiert sind, d.h.  Aufgaben h\"oherer Stufen sind in der Regel schwieriger zu l\"osen als Aufgabenteile niedrigerer Ausbaustufen.

\input{\gamepath/gameIntro.tex}